點解耶教傳唔到去非洲

唔知以前地理環境同宜家一唔一樣
點解耶教地區分佈咁特別
唔係evenly distributed
係咪神安指定某d地區多d人信?

有無正常人了解到有邏輯嘅解釋
唔好用耶撚套答法

無人奉獻 去來做乜

冇經濟效益

神嘅諗法又豈係你依啲凡夫所能猜度

迦太基 亞歷山大 兩大基督教重鎮

非洲大撚把耶教 樓主做吓research先岀嚟柒

講緊以前啊
你有無research講以前通訊唔發達時非洲d耶撚多成點

非洲好多極端耶教囉

你知我問乜呱
你不如話全球每個地區至少有1個人信耶所以耶教係全球普及

因為子夜彌撒見唔到有人去

非洲少耶教？

講緊成個基督宗教
近20年最大成長係非洲

可能問得唔清楚
我指係分佈差異
唔係有無人信耶

15世紀已經開始

講緊以前

點解15世紀先開始?

基督教傳入衣索比亞

在新約宗徒大事錄中曾經提過在一世紀時執事斐理伯就曾到過衣索比亞傳教，並為一名皇室太監施洗。不過實際讓基督教成為衣索比亞主流宗教之一的是約在四世紀時兩個基督徒商人兄弟。弗魯門修斯（英語：Frumentius，吉茲語： ፍሬምናጦስ）是名來自推羅的基督徒商人梅流琵鄔思（Meropius）的姪子，當他與其弟弟埃德修斯（Aedesius）跟著叔叔坐船打算前往印度行商，但卻在紅海遇上災難而沈船。兄弟倆雖然在衣索比亞上岸而保住一命，但卻被人口販子抓住並賣到阿克蘇姆皇宮成了奴隸。埃德修斯當上國王的斟酒傭僕，哥哥弗魯門修斯則是因為受過教育成為王儲埃扎那（Ezana）的教師。因為這層關係使得埃扎那決定改宗基督信仰，並在接管帝國後大幅推行這一宗教。作為第一步，埃扎那王派遣了他的老師弗魯門修斯出使亞歷山卓以向當時的宗主教亞他那修派遣一位主教來帶領衣索比亞的教會，宗主教的答覆是任命弗魯門修斯為阿克蘇姆的主教。[2]因為這個背景直到1959年之前衣索比亞的正教會總主教都是由亞歷山大科普特教宗任命的。在衣索比亞正教會歷代領袖和主教們又被稱為「አቡነ」，發音為阿布恩（Abun）或在提及名號時讀作阿布納（Abuna），在吉茲語中意思是父親。而教會領袖的身分上則在七世紀初因為教會的發展而由阿克蘇姆主教改制成阿科蘇姆暨全衣索比亞都總主教，管理衣索比亞的各教區。

五世紀時，九位被衣索比亞正教會稱為九聖人的一性論的僧侶來到了阿克蘇姆，並在當地建立了最初的有體系的修道團體。 [3]

人口密度分佈低
資料訊息流通得慢
本土教宗太多

你都識講唔發達啦 除左摩洛哥堆近海既其他好難去 生存都成問題仲入去傳咩教

好撚熱掛

樓豬係咪玩野，咁一定係是但一到人多然後傳出嚟架啦

到非洲行先，你咪又係問點解Asia咁少耶撚

耶教靠人傳嘅咩？
以前唔係有天使?點解唔飛去非洲?
邊個傳比第一個信教嘅人?

點解神唔派多幾個耶穌去唔同地方突破地域限制?

所以非洲係先天被神放棄嘅地方?

我原本以為係學術討論 點知係假膠

天使唔識傳教?

咁你不如直接問依個問題啦

點解天使唔傳教，點解上帝唔傳教，點解上帝唔直接要所有人信

真係要請教你
神話點就點,宗教設定話非洲都有人聖靈感孕唔得?
10為1體唔比?

屌你 你都有撚哂預判 覺得就係非洲落後未教化 宗教先散播唔到 你mark大個屎眼睇吓埃塞俄比亞呢個東正教核心起地 到而家仍然被稱為聖櫃嘅存放地 大量原始宗教文獻 創立特定宗教語言ge'ez
好啦 你講分佈呀嘛 你咪睇吓摩洛哥 埃及 坦桑尼亞呢啲國家咪又係受埃塞俄比亞影響 伊斯蘭化係近世紀嘅事

咁有無答案?

因為佢比人有相信既自由

無論佢係用超能力強制令所有人天生相信

定係使用萬般神蹟(which 其實無乜用，你睇下舊約d人知神存在依然係荒淫無道/係現代的話，都係唔會令所有人相信你，總會有人話係美國研發既武器，外星人等等)

都唔能夠真正體現到真正既自由

看哪，我站在門外叩門，若有聽見我聲音就開門的，我要進到他那裡去

如果你相信神，你可能“見”到佢呢

羅馬時代 北非有好龐大嘅基督教徒社群 去到七 八世紀 回教掘起 由東羅馬手上搶走北非大量領土 先令到而家咁多穆斯林
至於北非以南嘅非洲 因為撒哈拉沙漠天然屏障 同外界得好少交流 直至大航海時代 造船技術發達先改變

不過你問得天使點解唔傳教 我估呢啲都唔係你心目中嘅答案

北非之外，公元一世紀之後埃塞俄比亞都係基督教(埃塞俄比亞正教)大國

有無人討論iconoclausm?

明白,謝巴解答

所以耶教唔係著重以神蹟見證令人信

而係要人自己信完自己感覺下真唔真?

基督教就算唔喺非洲本身都唔係天使傳教架啦

明明就係耶穌做第一個傳教士 樓豬應該問點解上帝扔個仔喺以色列而唔係非洲.

如果話"耶教"包括埋猶太教, 咁摩西喺埃及download 十戒果陣係公元前十三世紀

如果建基於神係真實存在既話，是

不過應該唔係 “信完自己感覺下真唔真?”

而係發生左d野令你相信，然後係信仰到建立更緊密聯繫

點解依家班反耶咁撚低質

我仲以為第一個傳教士係挪亞
咁耶穌未傳教前無人傳教無人信耶?

另外問埋挪亞一家點樣撈到唔同色人種出嚟?

耶教嘅中心係耶穌喎, 都未出世邊有耶教.

如果你話耶和華呢條友嘅宗教, 仲有猶太教伊斯蘭教, 點計先? 可蘭經都有挪亞啦.

你講清楚你想問邊個宗教先啦

原來係咁

咁即係信耶=信新約?

原來樓主弱智 嘥左幾分鐘睇

樓主有冇聽過祭司王約翰？
葡萄牙16世紀發現海上霸權其中一個原因

好低質 想串人都認真d

嘩，非洲點會無耶撚呀。
喂，咪聽呢度啲人講啦，
所謂大視野唔係淨係指大陸架

幾百年前已經去左傳教啦